---
title: >-
    شمارهٔ  ۴۳ -  از قول علی اکبر خان دامغانی به نامزد او نگاشته
---
# شمارهٔ  ۴۳ -  از قول علی اکبر خان دامغانی به نامزد او نگاشته

<div class="n" id="bn1"><p>خدایا خدایا تا کی بار خامه کشم و کارنامه کنم، تمهید درود و سلام آرم و ترتیب پیک و پیام، مگرم درد دل در آن محفل گوش گزار افتد وصورت آشفتگی شهود حضرت یار گردد، در نامه جز تعارف چه توان نگاشت و با قاصد جز آه و ناله چه توان سرود، فرد:</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>شرح حال مشتاقان دل به دل تواند گفت</p></div>
<div class="m2"><p>آن نه شیوه قاصد این نه کار مکتوب است</p></div></div>
<div class="n" id="bn3"><p>درد دل به که گویم و چاره این رنج مشکل از که جویم، نامه محرم این راز و قاصد همدم این نیاز نیست، فرد:</p></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>مرا به گوش تو باید حکایت از لب خویش</p></div>
<div class="m2"><p>دریغ باشد پیغام ما به دست رسول</p></div></div>
<div class="n" id="bn5"><p>من ذره ام تو خورشید، من بنده ام تو جمشید، اگر سایه شوم پیرامنت نیارم گشت، و اگر زلف گردم سر بر دامنت نیارم سود، فرد:</p></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>سلطانی و در دل غم درویشت نیست</p></div>
<div class="m2"><p>درویشم و دست من به سلطان نرسد</p></div></div>
<div class="n" id="bn7"><p>قصه ما داستان کهربا و کاه است و افسانه باران و گیاه. اگر کششی از آن سو نخیزد، کوشش من جز حسرت چه ثمر خواهد داد، و چنانچه ابر به رحمت نبارد جنبش این شاخ پژمرده کدام اثر خواهد کرد، فرد:</p></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>ز سعی من چه گشاید تو ره به خویشتنم ده</p></div>
<div class="m2"><p>که چشم عقل ضعیف است بی چراغ هدایت</p></div></div>
<div class="n" id="bn9"><p>گنج با مار انباز است و گل با خار دمساز، لاله ردیف خس است و شکر شکار مگس. چرا باید این محروم از تو دور باشد و این تن خوار از آن جان گرامی مهجور. به رحمت بارم ده و دولت بوس و کنار بخش، فرد:</p></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>از لب نغز گفت تو حکم به بوسه ها رود</p></div>
<div class="m2"><p>عدل خدائی ار دهد اجر لب خموش من</p></div></div>
<div class="n" id="bn11"><p>زیاده جرات اطناب و قدرت سوال و جواب ندارم، مترصدم بدان حضرتم راهی نمائی و درآن نازنین آغوش که مقیمش را از بهشت فراموش است جایگاهی بخشی، فرد:</p></div>
<div class="b" id="bn12"><div class="m1"><p>گر به تشریف قبولم بنوازی ملکم</p></div>
<div class="m2"><p>ور به تازانه قهرم بزنی شیطانم</p></div></div>